助建潛艇 韓籍工程師疑受壓撤台 立委憂建造計劃受阻

助建潛艇 韓籍工程師疑受壓撤台 立委憂建造計劃受阻 海軍稱進度正常
文章日期：2021年4月17日

【明報專訊】台灣為推動自主建造潛艇，向外尋求國際人士提供設計製造潛艦的技術協助。參與計劃的韓籍工程師疑遭韓國當局施壓，將在4月及6月分批離台，有立委質疑耽誤潛艇建造計劃，台灣軍方則稱目前進度正常。

《聯合報》報道，民進黨立委林淑芬周四（15日）在台灣立法院外交及國防委員會質詢時指出，潛艇台造主合約商Gavron Limited（GL）公司工程師，將在4月底與6月底回國。她詢問海軍潛艦（潛艇）小組是否已收到GL工程師解除出境管理的要求。海軍參謀長蔣正國表示沒收到，要去了解再說明。林淑芬質疑工程師離台是否會耽誤潛艇建造工作，懷疑有外部力量介入，擔心大陸威脅近在眼前。蔣正國表示，這一段不方便公開，要求私下向立委說明，但潛艦建造進度目前均正常。

台媒：情報人員在台如入無人之境

台媒稍早披露，懷疑是韓國的情報單位滲透台灣，稱這些「外國情報人員在台灣如入無人之境」，今年2月到高雄找尋協助台灣海軍設計生產潛艇的外國工程師，要求他們說明在台灣工作情况。接着陸續有工程師要求離台，因該國擔心工程師涉及敏感資料外泄，並指工程師是韓國國籍。亦有消息人士稱，韓國籍工程師是因合約期滿離台。

韓國工程人員據報在今年1月抵台，但3月國民黨立委馬文君表示接獲爆料，有韓國工程師在高雄烤肉街泄密。她稱高雄美術館附近有條韓國料理街，有許多來台從事潛艇建造事務的韓國人士經常在那裏用餐，更不避諱「高談闊論」有關潛艦建造事務，包括畫圖、彎鋼板等，怒斥海軍要求立委保密根本是笑話。

美媒：250外籍工程師參與潛艇項目

早在去年11月24日，高雄舉行潛艇建造開工典禮時，現場就有不少韓國技術代表參與。當時有說法是台灣潛艇製造採用美國的艦型，但建造卻是依靠韓國技術。美國海軍新聞網（Naval News）去年9月透露，有大概250名外籍工程師參與台灣潛艇項目，這些外籍工程師有部分是韓國人。目前，韓國方面也正在建造3000噸級的KSS-III級潛艇，並有德國技術輸入。

被指供材不足 中鋼：依計劃進度

另有媒體報道稱，潛艇台造工程因台企「中國鋼鐵」供料不及，導致潛艦船殼生產進度滯緩。台《經濟日報》引述中鋼和「台灣國際造船」兩間企業澄清，表示生產皆依計劃進度執行中。中鋼強調，為全力配合政府的國防自主政策，不僅已強化該公司鋼板工場生產設備，更投入大量研發資源，結合創新的冶金設計與製程技術，提升國防用鋼的產製能力，包括完成潛艦用鋼產品開發，會全力滿足潛艦製造特殊用鋼需求。

台灣總統蔡英文2016年執政後推行自建潛艇計劃，2017年通過撥款4000億元新台幣(約1096億港元），8艘潛艇中的第一艘原型艦將於2025年交艦。台灣國防部月初罕有承認，潛艇計劃不僅獲得美國技術援助，也得到歐洲國家提供幫助，但就沒說明是哪個歐洲國家。

去年11月24日，高雄舉行潛艇台造開工典禮時，台灣總統蔡英文當時致辭表示，潛艇是海軍發展不對稱戰力、嚇阻敵艦圍繞台灣本島的重要裝備，有信心潛艇建造能夠成功。（資料圖片）

台仔係咪戇鳩
用外國工程師做武器

搵烏克蘭人去教。

咁自己冇人才
可以點?

中國當年做氫彈又搵美國佬咩

你真係以為氫彈好高技術？

一個要用十年唔沉一個要爆炸就可以

點比

肯定好多低調野收埋冇話你知

去到今日都得5個國家有

咁易你整囉

搵咗蘇聯佬

以色列 巴基斯坦 印度俾你食咗

核彈本身唔難整，難在係點係國際監察下做到

你知唔知每隔一排國際原子能機構會派人去監察核材料廢料會點算

你一出貓就全世界制裁你，你入多啲鈾礦又會俾見你做乜

係咁嘅情況下，得一個國家可以順利出到核武，就係北韓，因為佢有亞洲最大鈾礦

氫彈同原子彈都分唔到

我倒返轉想問你

整到原子彈離氫彈有幾遠

這個係自已做，不過只係有同冇的分別；近似 smart phone 咁

咪撚教醒佢啦

文商支那人 拿去堆填區最好

Hydrogen bomb 既 explosion 係由 Fission 開始 所以可以話fission bomb係fusion bomb 既第一步唔係既話根本唔夠energy density 去heat up H isotopes

北韓啲軸核廢料整出嚟+支俄偷偷比佢咋
亞洲最大鈾國係哈薩克呀

講翻正題，會唔會關韓國個親中政府事

現在就嚟開戰先學整潛艇，會唔會有病？